\begin{abstract}
El presente trabajo, propone una nueva técnica para el rellenado automático de agujeros
en mallas 3D. Para el cual uno de los problemas es la detección de los hoyos en la malla,
el cual es resuelto de forma lineal; luego es preciso analizar la forma para aproximar
una malla que cubra el hoyo por medio de curvatura \cite{brunton2009}; el objetivo es
aproximar una función que cubra suavemente los agujeros; sobre la cual se realizará una
triangulación. Para poder encontrar los agujeros, se desarrolló una técnica eficiente
para encontrar {\em keypoints} en mallas 3D, la cual es de orden lineal al número de faces,
sobre la cual se desarrollo la detección de hoyos.
\end{abstract}
